我第一日返PT，俾人針對

我今年十八歲，之前申請左做馬會既電話投注事務助理，
呢個係我第一次返PT。
返工之前，大家都俾我好多期望，同埋好多教誨，
首先daddy mammy、uncle john同埋auntie daisy就響我返工之前一日教我：「你一定要熱愛你既工作，要學識敬業樂業。」
仲有我最愛既李老師同陳老師就提醒我，「你一定要無時無刻都要專心響你既工作上面，唔可以偷懶 ！」
我作為一個乖乖仔，咁我一定聽佢地既話啦，
就咁樣，我就出門口，開始左我做PT既日子。

咁今日第一日返工啦，我返1115-1615，咁我十點半就入去。
先生教我地唔可以遲到，如果唔係就唔乖架啦。
首先果個組長哥哥，一見到我第一日返工就叫我食飯先，
咁我拿拿臨用左10分鐘就食完，
仲有20分鐘，咁我諗住立即搵返組長快d報到，然之後開始做野，
因為食完野成個人都抖完氣啦 ，係時候要全力工作 。
同埋我覺得，我返工係為左要服務人羣，
要為廣大馬迷服務，效率係好緊要，
我寧願快D食飯都唔想令佢地買唔到馬買唔到波唔開心。
雖然個組長哥哥好好人，但係佢同我講：「仲有20分鐘喎！」
咁我就話：「我真係食完飯啦。」
佢點都唔肯俾我做野住，
我真係好唔開心，個心唔係好舒服，
一來我想做野，你又唔俾我做，
二來我聽到D組長哥哥組長姐姐都響度細聲講大聲笑，
我唔知佢地笑緊邊個啦，
但係我好唔開心囉，一間大機構D人唔係應該專業D架咩 ？

到我真係開工啦，有個AUNTIE睇實我，
佢不單止好好人，又好肯幫我，
同時最感動既，係佢好PROUD OF佢自己既工作。
佢同我講，顧客、顧員同埋馬會都係一家人，
主任是我爸，組長是我媽，我聽馬會既話，電話投注是我家。
我好似明又好似唔明，佢用一句簡單既說話同我講：
「你要聽馬會既話，照馬會既指示做野，做馬會既好職員。」
我真係好感動。
我決定左要為廣大馬迷服務奉獻出自己既一份力量，
我要將有限既時間，投入到無限既為馬迷服務之中。

咁過左一陣，佢帶我去廁所，順便介紹佢D FD俾我識。
佢地一開始就話：「放心，我地會照住你既，有你著數！ 」
不過我就話：「去完廁所，我要快D返位，要為廣大馬迷戰鬥呀！」
咁我行出廁所門口果陣，我好似聽到D恥笑聲 。
我唔知點解，但係我覺得好嬲 ！
我返工做野係天經地義！唔係去蛇王識朋友架 ！
呢班人都唔係全心全意為馬迷既！
不過咁，我就係知道每一個地方都有D咁既懶人，
所以我已經著左成人尿片，就算全日唔去廁所都唔驚啦。
因為，為廣大馬迷服務係我既光榮！

咁我返去我個位度啦，我見到個場景嚇左一跳 ，
乜 咁 多 人 唔 響 個 位 度 既 ?
我一返到黎既時候，個組長哥哥就提我要六個去一個，
但係依家完全係兩回事喎！
我同另一個組長姐姐講：「搞錯啊，佢地咁多個都唔跟規矩呀！ 」
組長姐姐就話：「OK我會處理」
話就話會處理，佢地班人返黎果時，個組長姐姐就完全冇出聲。
成班人都唔乖、唔跟紀律既，點俾到顧客好既服務呢？
我同個AUNTIE講：「搞錯啊，佢地咁多個都唔守規矩既？ 」
佢同我講：「算啦，唔使理佢地。 」
我嬲嬲地，有少少想喊：「咁係呀嘛！」
我見到成班人響到陰陰咀笑 ，
話乜野個細佬仔唔識做，乜野「正義能」，「煩HEIGHT」（PS：我唔識講粗口，個音大致係咁）
我隔黎個妹妹（都係新人）仲要同個FD話：「我隔離個新仔正一小學雞，你同阿偉佢地講，包笑到佢地碌地。」
我更加唔開心。

去到收工，就梗係拍卡先啦，
之後見到好多人未拍卡就走去廁所，
我就同個主任姐姐報串（PS：我讀書果陣成日同老師講D同學抄功課） ，
咁個主任姐姐就同我一齊行去廁所門口趕人，
我聽到成班同事話：「死傻仔！」

走果時聽到有個染金毛既飛仔，
同佢D FD話今日有個新人好「岸溝」
一聽就知道講緊我。

我真係好嬲！
我想講：我 冇 做 錯 到 ！

tldr

多唔多靚女

我返工係要為廣大馬迷服務，唔係為左識女仔！

你班友話似作故呀嘛，咪放入講故台囉

我第一日返PT，俾人針對
我想講：我 冇 做 錯 到 ！

無翻嚟做咩